{"config":{"lang":["tr"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"index.html","title":"Ana Sayfa","text":"<p>Welcome to our site!</p>"},{"location":"about.html","title":"E\u011fitim","text":""},{"location":"about.html#mars-projesi-egitim-icerikleri-hakknda","title":"MARS Projesi | E\u011fitim \u0130\u00e7erikleri Hakk\u0131nda","text":""},{"location":"about.html#karadelik-haftas","title":"Karadelik Haftas\u0131","text":"<p>Karadelik haftas\u0131 kapsam\u0131nda 5 farkl\u0131 ilde yer alan \u00f6\u011frencilerin proje arkada\u015flar\u0131yla ayn\u0131 vakitte o hafta \u00f6zelinde belirlenen bir konu \u00fczerinde yo\u011funla\u015farak tahlil yapmalar\u0131 hedeflenmektedir. Karadelik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 \u00f6\u011frencilerin bir konuyu derinlemesine ara\u015ft\u0131rma ve farkl\u0131 bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurma f\u0131rsat\u0131 sunar. Se\u00e7ilen i\u00e7eri\u011fe uygun karadelik konusu belirlenir ve i\u00e7erik \u00fczerinden bu konu tart\u0131\u015f\u0131l\u0131r. \u00d6\u011frencilere kritik sorular y\u00f6neltilir. Farkl\u0131 fikir ve d\u00fc\u015f\u00fcncelerin bir araya gelmesiyle \u00f6\u011frencilerin i\u015fbirli\u011finin ve ileti\u015fim becerilerinin geli\u015fmesine olanak sa\u011flar. Kulu\u00e7ka haftas\u0131 kapsam\u0131nda yap\u0131lacak i\u00e7erik tahlilleri \u00f6\u011frencileri sosyal giri\u015fim ve giri\u015fkenlik konular\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fcnmeye, anlamaya ve ilham almaya te\u015fvik edecektir.</p>"},{"location":"about.html#kulucka-haftas","title":"Kulu\u00e7ka Haftas\u0131","text":"<p>Kulu\u00e7ka haftas\u0131 sosyal giri\u015fimcilik konseptinde dersler i\u00e7eren, \u00f6\u011frencilerle ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fimiz Kulu\u00e7ka Haftalar\u0131nda sosyal giri\u015fkenlik, zaman y\u00f6netimi, ekip \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131, ileti\u015fim becerileri, kariyer sohbetleri, \u00f6zg\u00fcven geli\u015ftirme \u015feklinde alt dallar belirleyerek alan\u0131nda uzman akademisyen, e\u011fitmen ve temsilciler arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla e\u011fitim niteli\u011finde bir program ger\u00e7ekle\u015fmesi hedeflenmektedir.</p> <p>Bu dersler kapsam\u0131nda \u00f6\u011frencilere ilgi duyduklar\u0131 konulara somut ad\u0131mlar atmalar\u0131n\u0131, gelece\u011fe y\u00f6nelik tasar\u0131lar\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirme yolunda daha ger\u00e7ek\u00e7i bir yakla\u015f\u0131m sunmay\u0131 hedeflemekteyiz. \u0130novatif bir d\u00fc\u015f\u00fcnme becerisi kazanmaya ve gelecek odakl\u0131 yeni fikirlerin ortaya konmas\u0131na zemin haz\u0131rlayacakt\u0131r. \u00d6\u011frencilere, sosyal sorumluluk bilinciyle \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131 bu yolda toplumsal sorunlara y\u00f6nelik fikir edinme, ara\u015ft\u0131rma, de\u011ferlendirme ve ekip arkada\u015flar\u0131yla etkili bir ileti\u015fim ortam\u0131 haz\u0131rlama f\u0131rsat\u0131 sunacakt\u0131r</p>"},{"location":"about.html#supernova-haftas","title":"S\u00fcpernova Haftas\u0131","text":"<p>S\u00fcpernova haftas\u0131, \u00f6\u011frencilerin keyifli vakit ge\u00e7irecekleri, dinlenecekleri, hobilerine zaman ay\u0131rabilmeleri, yeni ve farkl\u0131 deneyim kazanacaklar\u0131 bir s\u00fcre\u00e7tir. Projenin aktivite b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde sanatsal, sportif, k\u00fclt\u00fcrel (do\u011fa y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fleri, el becerileri vb.) faaliyetlere yer verilmektedir.</p>"},{"location":"econ-ticaret.html","title":"Ekonomi ve Ticaret","text":""},{"location":"econ-ticaret.html#ekonomi-ve-ticaret","title":"Ekonomi ve Ticaret","text":"<p>Bu ba\u015fl\u0131k \u0130stanbul \u00c7al\u0131\u015ftay'\u0131na dahildir</p>"},{"location":"econ-ticaret.html#karadelik-haftas","title":"Karadelik Haftas\u0131","text":"<p>Ba\u015fl\u0131k: Basitle\u015ftirilmi\u015f Kapitalizm Anlat\u0131s\u0131 | Kapitalizm Nedir?</p> <p>\u0130\u00e7erik T\u00fcr\u00fc: Video</p> <p>Bu video ile kapitalizm konusuna k\u0131sa, anlaml\u0131 ve faydal\u0131 bir giri\u015f yap\u0131lmas\u0131 hedeflenmi\u015ftir.</p> <p>Ba\u015fl\u0131k: Kapitalizmin K\u0131sa Tarihi?</p> <p>\u0130\u00e7erik T\u00fcr\u00fc: Video</p> <p>Bu video ile kapitalizmin tarihi konusunda hap bilgiler al\u0131nmas\u0131 hedeflenmi\u015ftir.</p> <p>Ba\u015fl\u0131k: Kapitalizm \u00d6ld\u00fc M\u00fc? 1 - 2</p> <p>\u0130\u00e7erik T\u00fcr\u00fc: Video</p> <p>Bu iki video ile kapitalizmin \u00fczerine keyifli bir kritik dinleyerek g\u00fcn\u00fcm\u00fcz d\u00fcnyas\u0131 ve ekonomi bak\u0131\u015f\u0131 aras\u0131nda ba\u011flar kurulmas\u0131 hedeflenmi\u015ftir.</p>"},{"location":"econ-ticaret.html#kulucka-haftas","title":"Kulu\u00e7ka Haftas\u0131","text":"<p>Konuk: Barbaros Ceylan</p> <p>Barbaros Ceylan Kimdir?</p> <ul> <li> <p>Barbaros Ceylan, 1984 y\u0131l\u0131 \u0130T\u00dc \u0130\u015fletme M\u00fchendisli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden mezun olmu\u015ftur. Doktoras\u0131n\u0131 \u0130stanbul \u00dcniversitesi \u0130ktisat b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde tamamlam\u0131\u015ft\u0131r. Sel\u00e7uklu ve Osmanl\u0131 medeniyetlerindeki \u201cAhilik ve Esnaf/Meslek Te\u015fkilatlar\u0131\u201dn\u0131n \u201cahlaki\u201d ve \u201cinsani\u201d de\u011ferlerini \u00fcniversitede \u00f6\u011frenim g\u00f6rmekte olan gen\u00e7lere tan\u0131tmak, fark\u0131ndal\u0131klar\u0131n\u0131 artt\u0131rmak ve meslek hayat\u0131na sadece maddi de\u011fil, ayn\u0131 zamanda manevi ve moral \u201cde\u011ferler\u201d ile de bakmalar\u0131n\u0131 sa\u011flayacak bir idraki kazand\u0131rmak gayesiyle, 2012 y\u0131l\u0131nda Hamilik Okulu Vakf\u0131n\u0131 kurmu\u015ftur. Halen Hamilik Okulu Vakf\u0131nda dersler vermekte ve insani de\u011ferlerin topluma yay\u0131lmas\u0131 konusunda gayret g\u00f6stermektedir.</p> </li> <li> <p></p> Barbaros Ceylan <p></p> </li> </ul>"},{"location":"econ-ticaret.html#supernova-haftas","title":"S\u00fcpernova Haftas\u0131","text":"\u0130stanbul <p>Ekonomi ve ticaret kriterlerinin daha iyi anla\u015f\u0131labilmesini sa\u011flamak ad\u0131na \u00f6rnek bir vaka \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 d\u00fczenlenecektir. Bu vaka \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda \u00f6\u011frenciler iki hafta boyunca \u00f6\u011frendikleri teorik bilgileri uygulama ve anlamland\u0131rma \u015fans\u0131 elde edecektir. Bu i\u00e7erik t\u00fcm illerde ortak olarak d\u00fczenlenecektir.</p> Konya <p>Ekonomi ve ticaret kriterlerinin daha iyi anla\u015f\u0131labilmesini sa\u011flamak ad\u0131na \u00f6rnek bir vaka \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 d\u00fczenlenecektir. Bu vaka \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda \u00f6\u011frenciler iki hafta boyunca \u00f6\u011frendikleri teorik bilgileri uygulama ve anlamland\u0131rma \u015fans\u0131 elde edecektir. Bu i\u00e7erik t\u00fcm illerde ortak olarak d\u00fczenlenecektir.</p> Antalya <p>Ekonomi ve ticaret kriterlerinin daha iyi anla\u015f\u0131labilmesini sa\u011flamak ad\u0131na \u00f6rnek bir vaka \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 d\u00fczenlenecektir. Bu vaka \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda \u00f6\u011frenciler iki hafta boyunca \u00f6\u011frendikleri teorik bilgileri uygulama ve anlamland\u0131rma \u015fans\u0131 elde edecektir. Bu i\u00e7erik t\u00fcm illerde ortak olarak d\u00fczenlenecektir.</p> Samsun <p>Ekonomi ve ticaret kriterlerinin daha iyi anla\u015f\u0131labilmesini sa\u011flamak ad\u0131na \u00f6rnek bir vaka \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 d\u00fczenlenecektir. Bu vaka \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda \u00f6\u011frenciler iki hafta boyunca \u00f6\u011frendikleri teorik bilgileri uygulama ve anlamland\u0131rma \u015fans\u0131 elde edecektir. Bu i\u00e7erik t\u00fcm illerde ortak olarak d\u00fczenlenecektir.</p> Sivas <p>Ekonomi ve ticaret kriterlerinin daha iyi anla\u015f\u0131labilmesini sa\u011flamak ad\u0131na \u00f6rnek bir vaka \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 d\u00fczenlenecektir. Bu vaka \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda \u00f6\u011frenciler iki hafta boyunca \u00f6\u011frendikleri teorik bilgileri uygulama ve anlamland\u0131rma \u015fans\u0131 elde edecektir. Bu i\u00e7erik t\u00fcm illerde ortak olarak d\u00fczenlenecektir.</p>"},{"location":"edebiyat.html","title":"Edebiyat","text":""},{"location":"edebiyat.html#supernova-haftas","title":"S\u00fcpernova Haftas\u0131","text":"<p>Bu ba\u015fl\u0131k kapsam\u0131nda S\u00fcpernova haftas\u0131nda fanzin \u00e7\u0131karma etkinli\u011fi d\u00fczenlenecektir.</p> <p>Fanzin Nedir?</p> <p>Fanzin, amat\u00f6r yazarlar, sanat\u00e7\u0131lar veya kolektifler taraf\u0131ndan \u00fcretilen, genellikle d\u00fc\u015f\u00fck maliyetle bas\u0131lan ve ba\u011f\u0131ms\u0131z olarak da\u011f\u0131t\u0131lan yay\u0131nlard\u0131r.</p> <p>Fanzin \u00d6zellikleri ve Teknik Detaylar</p> <ol> <li>Haz\u0131rlanan fanzinler 6 sayfay\u0131 (3 adet A4 ka\u011f\u0131d\u0131) ge\u00e7memelidir.</li> <li>\u00d6\u011frenciler fanzine katk\u0131 sa\u011flayacaklar\u0131 i\u00e7erikleri se\u00e7mekte \u00f6zg\u00fcrd\u00fcrler. \u015eiir, d\u00fcz yaz\u0131, hikaye, masal, \u00f6yk\u00fc, bilmece, \u00e7izim vb. alanlar\u0131n herhangi birinde katk\u0131 sa\u011flayabilirler.</li> <li>\u00d6\u011frencilerin her birinin fanzin \u00fcretim s\u00fcrecine katk\u0131 sa\u011flamas\u0131 beklenmektedir.</li> <li>Fanzin, a\u015fa\u011f\u0131da a\u00e7\u0131klamalar\u0131 verilen k\u0131s\u0131mlar\u0131 i\u00e7ermelidir:<ul> <li>Kapak: Fanzin a\u015fa\u011f\u0131daki unsurlar\u0131 i\u00e7eren bir kapak sayfas\u0131na sahip olmal\u0131d\u0131r. E\u011fer kapak sayfas\u0131 olu\u015fturulamayacak bir format se\u00e7ildiyse (tek sayfal\u0131k bir fanzin yahut kapak olu\u015fturulamayacak ba\u015fka bir format vb.) yine de fanzin a\u015fa\u011f\u0131daki t\u00fcm detaylar\u0131 i\u00e7ermek zorundad\u0131r.<ol> <li>\u0130sim: Fanzine bir isim verilmelidir. Bu isim \u00f6\u011frencilerin ortak karar\u0131 olmal\u0131d\u0131r.</li> <li>Say\u0131 ve Tarih: \u00d6\u011frenciler fanzinin birinci say\u0131s\u0131 oldu\u011funu belirten bir ibareyle beraber fanzinin haz\u0131r oldu\u011fu tarihi kapak \u00fczerinde bulundurmal\u0131d\u0131r.</li> <li>Yazarlar: Fanzinin kapak sayfas\u0131nda ya da kapa\u011f\u0131n i\u00e7 sayfas\u0131nda fanzin i\u00e7erisindeki t\u00fcm yazar-\u00e7izerlerin isimleri yer almal\u0131d\u0131r.</li> <li>Tasar\u0131mc\u0131: Fanzinin genel tasar\u0131m\u0131ndan sorumlu ki\u015fi tasar\u0131mc\u0131 olarak belirtilmelidir.</li> </ol> </li> <li>Konu: Fanzin bir konu yahut tema etraf\u0131nda \u00e7\u0131kar\u0131lmal\u0131d\u0131r. Rastgele i\u00e7eriklerin bir araya getirilerek karma\u015fa yarat\u0131lmamal\u0131d\u0131r.</li> </ul> </li> <li>Fanzin tasar\u0131m\u0131 el ile yap\u0131labilece\u011fi gibi bilgisayar ortam\u0131 da kullan\u0131labilir. E\u011fer varsa \u00e7izim i\u00e7erikleri tarat\u0131larak dijital ortam \u00fczerinde tasar\u0131ma eklenmelidir.</li> <li>\u0130\u00e7eriklerin T\u00fcrk\u00e7e olmas\u0131 birinci \u00f6nceliktir. Yaz\u0131m ve imla kurallar\u0131na azami \u00f6zen g\u00f6sterilmelidir.</li> </ol> <p>Toplant\u0131 Kayd\u0131</p> <p>23 \u015eubat Pazar 2025 tarihli Zoom toplant\u0131s\u0131n\u0131n kayd\u0131n\u0131 buradan izleyebilirsiniz. Bu toplant\u0131 fanzinin ne oldu\u011funu anlamak ve S\u00fcpernova haftas\u0131n\u0131n i\u00e7eri\u011fine dair soru i\u015faretlerini gidermek amac\u0131yla d\u00fczenlenmi\u015ftir.</p> <p>\u00d6\u011frenciler taraf\u0131ndan olu\u015fturulan fanzinlere a\u015fa\u011f\u0131daki linkten ula\u015fabilirsiniz.</p> <p>   \ud83d\udcd6 Fanzinlere Eri\u015fmek \u0130\u00e7in T\u0131klay\u0131n\u0131z </p>"},{"location":"hist.html","title":"Tarih","text":""},{"location":"hist.html#tarih","title":"Tarih","text":"<p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Sed hendrerit, neque vestibulum lobortis finibus, augue sapien ullamcorper leo, ac blandit metus ipsum in risus. Ut fermentum justo ut diam lobortis, eget venenatis quam convallis. Maecenas non dui libero. Aliquam erat volutpat. Nulla sagittis augue id sem aliquet, non pulvinar quam pretium. Donec viverra augue ut iaculis convallis. Vestibulum euismod, mi quis pellentesque efficitur, mauris risus aliquam neque, volutpat lobortis arcu metus consequat dolor. Ut placerat non lorem a lacinia. In sodales nisi eget nisl eleifend scelerisque. Maecenas suscipit sapien ut odio faucibus volutpat. Aliquam ac consectetur nunc. Cras mauris nisi, varius vitae augue at, egestas fermentum enim. Morbi leo turpis, dignissim id sapien quis, vestibulum volutpat neque. Etiam vel erat ut orci ultricies posuere. Donec mauris eros, bibendum nec dapibus et, malesuada id elit.</p> <p>In lorem quam, sollicitudin ac nunc vel, vestibulum consequat augue. Proin ullamcorper sollicitudin lacus quis pulvinar. Cras maximus risus quis mi ornare porta. Aliquam non turpis hendrerit, faucibus libero ut, vehicula tellus. Quisque eu dapibus neque. Pellentesque feugiat, tellus ac porttitor convallis, metus dui faucibus massa, vitae posuere risus neque vehicula orci. Maecenas ipsum purus, egestas vel sem in, molestie mattis lectus. Maecenas pulvinar, metus aliquam mollis gravida, mi nulla euismod sem, vitae blandit justo diam ut sapien. Phasellus auctor ultricies massa, pulvinar rhoncus purus dignissim at. Nulla tempor tortor et leo vestibulum consectetur. Etiam mollis convallis auctor. Donec eleifend libero et maximus convallis. Nam nec leo justo. Donec at nisl pulvinar, sagittis metus eget, consectetur nisl.</p> <p>Fusce varius egestas placerat. Orci varius natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Nullam ac dictum eros, eu faucibus metus. Donec at tortor tortor. Donec gravida purus sed metus blandit, quis fringilla dui ultricies. Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos himenaeos. Sed lorem urna, consequat vel suscipit at, lobortis eget quam. Proin libero erat, aliquet condimentum fringilla a, suscipit vitae lorem. Proin tincidunt purus non lacus commodo iaculis. Quisque sed arcu nec nibh efficitur dapibus in id nunc.</p> <p>Ut sed fermentum enim. Cras congue mi vel eros porta facilisis vitae vel augue. Praesent nulla diam, laoreet id nisi eget, consequat ultrices velit. Nulla non purus consequat, condimentum lorem at, mattis odio. Nam maximus ligula eros, nec tempus eros egestas at. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Nunc suscipit nibh sit amet metus eleifend ultrices. Suspendisse auctor lectus ut mauris sollicitudin consectetur. Aliquam id mauris urna. Sed eget nulla ac ex hendrerit iaculis id vel nisl. Aenean urna metus, tempor eu accumsan non, tincidunt ornare nunc. Aliquam gravida gravida dignissim. Integer ultricies finibus quam.</p> <p>Orci varius natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Phasellus sollicitudin eros vitae magna condimentum facilisis. Nullam posuere sollicitudin molestie. Etiam id lacus venenatis, gravida nunc et, consequat arcu. Vestibulum fringilla viverra dictum. Suspendisse et mattis nibh. Nam ac efficitur turpis, in maximus libero. Praesent porttitor eros in tellus scelerisque, a vestibulum justo laoreet.</p> <p>Nam vitae massa semper, tempus tellus eget, euismod ligula. Sed vulputate hendrerit tortor. Donec nec erat sit amet lectus consequat ullamcorper vel non ex. Duis viverra fringilla sapien gravida euismod. Pellentesque elementum metus justo. Maecenas id iaculis ante. Sed id luctus mauris. Fusce vehicula metus dolor, eget laoreet dolor aliquet vitae. Nulla commodo non dui et condimentum. Integer auctor elit nec quam ullamcorper dapibus.</p> <p>Etiam sed vulputate massa. Nunc rhoncus augue sed massa bibendum commodo. Proin ut ligula mauris. In iaculis vulputate libero euismod scelerisque. Cras laoreet mi ac mi varius, vel dictum augue interdum. Praesent accumsan, purus nec condimentum iaculis, eros lectus dapibus ex, in dapibus ipsum leo a urna. Vestibulum ut purus nec libero sodales molestie at vel diam. Aenean sed urna enim. Suspendisse in mauris vel ligula aliquam tincidunt. Ut rutrum sagittis arcu ut scelerisque. Vestibulum sit amet condimentum justo. Nunc in vulputate mauris. Aliquam at diam accumsan, molestie nibh vel, dictum est. Quisque tincidunt lectus non leo venenatis, ut suscipit nisi tristique. Vivamus eleifend lobortis neque luctus tincidunt. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia curae;</p> <p>Sed non vestibulum tortor. Cras vel urna ullamcorper, elementum felis vitae, sagittis dui. Duis ut purus pellentesque, venenatis orci id, dignissim tellus. Aliquam id dui augue. Aliquam vehicula iaculis leo, scelerisque laoreet purus suscipit vel. Morbi eget consectetur ipsum, vitae ornare massa. Nam maximus aliquet suscipit. Cras eget enim a quam pellentesque egestas. Etiam id consequat ante. Vestibulum sed fringilla tellus. Fusce tempor, libero et ultricies facilisis, ante mi euismod mi, nec aliquet turpis metus at sem. Maecenas nunc eros, mollis viverra libero sit amet, semper commodo purus. Quisque rhoncus consequat erat. Nulla placerat ex libero. Etiam condimentum arcu at ligula malesuada porta.</p> <p>Fusce orci nunc, volutpat nec vulputate commodo, iaculis eget ligula. In hac habitasse platea dictumst. Curabitur id pellentesque ligula. Maecenas gravida lobortis urna, pulvinar sagittis nisi iaculis sit amet. Nulla tincidunt nec leo molestie placerat. Aenean volutpat libero et elementum molestie. Cras ex libero, posuere rhoncus consectetur in, varius quis lacus. Aenean nec molestie enim, sit amet accumsan neque. Quisque pellentesque aliquet fermentum. Cras in consectetur diam. Quisque ligula lorem, gravida vel diam a, tempor mollis mi.</p> <p>Nam mollis metus ut tellus vestibulum tincidunt. Aliquam gravida nibh tortor, a pretium dolor laoreet sit amet. Nulla facilisi. Nullam justo sem, viverra quis maximus id, varius quis lectus. Curabitur quis lacinia metus. In vel est sed nisl sollicitudin vulputate ac eget enim. Quisque accumsan risus imperdiet tellus venenatis malesuada eu a dolor.</p> <p>Nullam euismod neque quis orci tempor ornare. Maecenas pharetra a odio vitae condimentum. Vivamus placerat ante eget pellentesque facilisis. Duis quis cursus nisl. Donec pellentesque tincidunt lorem, vitae fermentum nisi laoreet tincidunt. Cras ut placerat leo. Curabitur rhoncus tincidunt leo quis facilisis. Integer mollis diam odio, varius pretium ipsum posuere vitae. Sed ornare libero tortor, vel gravida diam tempor vel. In nec nisi sit amet metus vestibulum condimentum. Vivamus iaculis nunc ligula, non pretium ex tincidunt eget. Donec sagittis malesuada est, vitae sodales purus egestas ac. Proin tincidunt aliquet iaculis.</p>"},{"location":"int-hukuk.html","title":"Uluslararas\u0131 Hukuk","text":""},{"location":"int-hukuk.html#uluslararas-hukuk","title":"Uluslararas\u0131 Hukuk","text":"<p>Bu ba\u015fl\u0131k \u0130stanbul \u00c7al\u0131\u015ftay'\u0131na dahildir</p>"},{"location":"int-hukuk.html#karadelik-haftas","title":"Karadelik Haftas\u0131","text":"<p>Ba\u015fl\u0131k: 12 K\u0131zg\u0131n Adam (12 Angry Men)</p> <p>\u0130\u00e7erik T\u00fcr\u00fc: Film</p> Beyaz Perde \u00d6zeti <p>12 \u00d6fkeli Adam, cinayetle su\u00e7lanan bir gen\u00e7 ile ilgili karar vermekle y\u00fck\u00fcml\u00fc 12 j\u00fcri \u00fcyesinin karar verme s\u00fcrecini konu ediyor. Latin Amerikal\u0131 bir gen\u00e7 adam, babas\u0131n\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc gerek\u00e7esiyle cinayetle su\u00e7lan\u0131r. San\u0131\u011f\u0131n kaybetti\u011fini s\u00f6yledi\u011fi bir b\u0131\u00e7ak ise cinayetin i\u015flendi\u011fi odada bulunmu\u015ftur, gencin mahkemeye sundu\u011fu savunma zay\u0131ft\u0131r ve olan biteni duyduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen pek \u00e7ok tan\u0131k vard\u0131r. San\u0131k su\u00e7lu bulundu\u011fu taktirde idama mahkum edilecektir.J\u00fcri sonu\u00e7lar\u0131 pek de \u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131 de\u011fildir: 12 j\u00fcri \u00fcyesinden sadece sekiz numaral\u0131 j\u00fcri \u00fcyesi Davis 'su\u00e7suz' h\u00fckm\u00fc y\u00f6n\u00fcnde oy vermi\u015ftir. Davis\u2019in j\u00fcri \u00fcyelerini ikna etmeye \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 esnas\u0131nda her j\u00fcri \u00fcyesinin 'su\u00e7lu' karar\u0131 vermesinin arkas\u0131nda ise, aralar\u0131nda yabanc\u0131 d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011f\u0131, kanuna a\u015f\u0131r\u0131 g\u00fcven, \u00e7o\u011funlu\u011fa uyma, ge\u00e7mi\u015fle hesapla\u015fma gibi farkl\u0131 ki\u015fisel sebepler oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kacakt\u0131r.</p> <p>Detayl\u0131 bilgi i\u00e7in t\u0131klay\u0131n\u0131z</p> <p>Bu film ile farazi bir dava \u00fczerinden hukuk nas\u0131l i\u015fledi\u011fini, kendi zihnimizde yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z yarg\u0131lamalar ve adil bir yarg\u0131laman\u0131n farklar\u0131n\u0131 anlayabilmek hedeflenmi\u015ftir.</p> <p>Ba\u015fl\u0131k: Adalet Nedir?</p> <p>\u0130\u00e7erik T\u00fcr\u00fc: Video</p> <p>Bu video ile adalet kavram\u0131n\u0131n ironik bir s\u00f6ylem \u00fczerinden de\u011ferlendirilmesi ve hukukun toplumdaki rol\u00fcne dair fikir y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi hedeflenmi\u015ftir.</p>"},{"location":"int-hukuk.html#kulucka-haftas","title":"Kulu\u00e7ka Haftas\u0131","text":"<p>Konuk: Cavit Tatl\u0131</p> <p>Cavit Tatl\u0131 Kimdir?</p> <ul> <li>1995 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul Hukuk Fak\u00fcltesinde \u00dcniversite hayat\u0131na ba\u015flay\u0131p 2000 y\u0131l\u0131nda mezun oldu, 2001 y\u0131l\u0131ndan itibaren Tatl\u0131 Hukuk b\u00fcrosunu kurup serbest avukatl\u0131k yapmaya ba\u015flad\u0131. 2010 y\u0131l\u0131nda HUKUK\u00c7ULAR Derne\u011fi\u2019n de g\u00f6rev almaya ba\u015flay\u0131p 2011 y\u0131l\u0131nda Hukuk\u00e7ular Derne\u011fi Genel Ba\u015fkan\u0131 oldu ve halen devam etmektedir.\u00c7e\u015fitli Gazete ve Dergilerde makale yazmaktad\u0131r.Arabuluculuk hizmetinin merkezler \u00fczerinden yap\u0131laca\u011f\u0131na ili\u015fkin g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcncelerin a\u011f\u0131r basmas\u0131 \u00fczerine bir \u00e7ok arabulucu meslekta\u015fla birlikte 2019 y\u0131l\u0131nda Bo\u011fazi\u00e7i Arabuluculuk ve Tahkim Merkezi A.\u015e.yi kurarak Arabuluculuk Mesle\u011finin kurumsalla\u015fmas\u0131na \u00f6nc\u00fcl\u00fck etmi\u015ftir.   T\u00fcm bunlar\u0131n yan\u0131nda akademik \u00e7al\u0131\u015fmaya da \u00f6nem veren Cavit TATLI, Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131 Arabuluculuk Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nca e\u011fitim verecek \u00fcniversiteler olarak akredite edilmi\u015f \u00fcniversitelerden olan Gedik \u00dcniversitesi\u2019nde \u0130\u015f Hukukunda Uzman Arabuluculuk e\u011fitimi vermektedir.</li> <li> Cavit Tatl\u0131 </li> </ul>"},{"location":"int-hukuk.html#supernova-haftas","title":"S\u00fcpernova Haftas\u0131","text":"<p>Bu ba\u015fl\u0131k i\u00e7in s\u00fcpernova etkinli\u011fi bulunmamaktad\u0131r.</p>"},{"location":"medya-iletisim.html","title":"Medya ve \u0130leti\u015fim","text":""},{"location":"medya-iletisim.html#medya-ve-iletisim","title":"Medya ve \u0130leti\u015fim","text":"<p>Bu ba\u015fl\u0131k \u0130stanbul \u00c7al\u0131\u015ftay'\u0131na dahildir</p>"},{"location":"medya-iletisim.html#karadelik-haftas","title":"Karadelik Haftas\u0131","text":"<p>Ba\u015fl\u0131k: \u0130fade ve D\u00fc\u015f\u00fcnce \u00d6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne Y\u00f6nelik Dijital Sans\u00fcr: \u0130srail\u2019in 7 Ekim Filistin \u0130\u015fgali Ba\u011flam\u0131nda Betimsel Bir Analiz</p> <p>\u0130\u00e7erik T\u00fcr\u00fc: Makale</p> <p>Bu makale, \u0130srail'in Gazze i\u015fgali s\u0131ras\u0131nda Filistin yanl\u0131s\u0131 payla\u015f\u0131mlar \u00fczerindeki dijital sans\u00fcr ve g\u00f6lge yasaklama uygulamalar\u0131n\u0131 incelemektedir. Meta platformuna odaklanarak, bu sans\u00fcrlerin kullan\u0131c\u0131 etkile\u015fimlerini ve ifade \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc nas\u0131l k\u0131s\u0131tlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor. Bu analiz, \u00f6\u011frencilere dijital sans\u00fcr ve medya manip\u00fclasyonunun sosyal medya \u00fczerindeki etkilerini daha iyi kavrama ve bu s\u00fcre\u00e7lerin ger\u00e7ek d\u00fcnyadaki alg\u0131lar\u0131 nas\u0131l \u015fekillendirdi\u011fini anlama f\u0131rsat\u0131 sunacakt\u0131r</p> <p></p> Eri\u015fim <p>Makalenin tamam\u0131na bu linkten eri\u015filebilir</p> <p>Ba\u015fl\u0131k: \u0130srail'in Sosyal Medya \u0130stihbarat A\u011f\u0131: META</p> <p>\u0130\u00e7erik T\u00fcr\u00fc: Video</p> <p>Bu video, META\u2019n\u0131n sans\u00fcr politikalar\u0131n\u0131 analiz ederek, Filistin yanl\u0131s\u0131 i\u00e7eriklerin adil ve tarafs\u0131z bir \u015fekilde moderasyona tabi tutulup tutulmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlamam\u0131za yard\u0131mc\u0131 olacak bir ara\u015ft\u0131rmay\u0131 ele al\u0131yor. \u00d6\u011frencilerin dijital medya okuryazarl\u0131klar\u0131n\u0131 geli\u015ftirerek, medya manip\u00fclasyonu konusunda bilin\u00e7li bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 kazanmalar\u0131n\u0131 sa\u011flayacakt\u0131r.</p> <p>Ba\u015fl\u0131k: Saf Belge | Gazze Direni\u015finde Medya Sava\u015flar\u0131</p> <p>\u0130\u00e7erik T\u00fcr\u00fc: Belgesel</p> <p>Gazze'deki sava\u015fta medya ve sosyal medyada propagandaya kar\u015f\u0131 ger\u00e7eklerin savunulmas\u0131 sorgulan\u0131yor. \u00dczerine de\u011finilecek bir\u00e7ok kavram bulunmas\u0131 sebebiyle d\u00fc\u015f\u00fcnce d\u00fcnyas\u0131n\u0131 geni\u015fleterek yeni kavramlar \u00f6\u011frenilmesini sa\u011flayacak bir belgesel.</p>"},{"location":"medya-iletisim.html#kulucka-haftas","title":"Kulu\u00e7ka Haftas\u0131","text":"<p>Konuk: Taceddin Kutay  </p> <p>Taceddin Kutay Kimdir?</p> <ul> <li> <p>Ar\u015f. G\u00f6r. Muhammet Tacettin Kutay, lisans ve y\u00fcksek lisans e\u011fitimini Viyana \u00dcniversitesi'nde, tamamlam\u0131\u015ft\u0131r. Halen T\u00fcrk-Alman \u00dcniversitesi'nde, ara\u015ft\u0131rma g\u00f6revlisi olarak \u00e7al\u0131\u015fmaktad\u0131r. \u0130ngilizce, Almanca, ve Arap\u00e7a bilen Kutay, Avrupa Sek\u00fclerle\u015fmesi ve Din, Katolik Teolojisi konular\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fctmektedir. \u00c7al\u0131\u015fma alanlar\u0131yla ilgili makaleleri bulunmaktad\u0131r.</p> </li> <li> <p></p> Taceddin Kutay <p></p> </li> </ul>"},{"location":"medya-iletisim.html#supernova-haftas","title":"S\u00fcpernova Haftas\u0131","text":"\u0130stanbul <p>GZT ofisine gezi d\u00fczenlenecektir.</p> Konya <p>Yerel medya ofislerine gezi d\u00fczenlenecektir.</p> Antalya <p>Yerel medya ofislerine gezi d\u00fczenlenecektir.</p> Samsun <p>Yerel medya ofislerine gezi d\u00fczenlenecektir.</p> Sivas <p>Yerel medya ofislerine gezi d\u00fczenlenecektir.</p>"},{"location":"psy-soc.html","title":"Psikoloji ve Sosyoloji","text":""},{"location":"psy-soc.html#psikoloji-ve-sosyoloji","title":"Psikoloji ve Sosyoloji","text":"<p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Sed hendrerit, neque vestibulum lobortis finibus, augue sapien ullamcorper leo, ac blandit metus ipsum in risus. Ut fermentum justo ut diam lobortis, eget venenatis quam convallis. Maecenas non dui libero. Aliquam erat volutpat. Nulla sagittis augue id sem aliquet, non pulvinar quam pretium. Donec viverra augue ut iaculis convallis. Vestibulum euismod, mi quis pellentesque efficitur, mauris risus aliquam neque, volutpat lobortis arcu metus consequat dolor. Ut placerat non lorem a lacinia. In sodales nisi eget nisl eleifend scelerisque. Maecenas suscipit sapien ut odio faucibus volutpat. Aliquam ac consectetur nunc. Cras mauris nisi, varius vitae augue at, egestas fermentum enim. Morbi leo turpis, dignissim id sapien quis, vestibulum volutpat neque. Etiam vel erat ut orci ultricies posuere. Donec mauris eros, bibendum nec dapibus et, malesuada id elit.</p> <p>In lorem quam, sollicitudin ac nunc vel, vestibulum consequat augue. Proin ullamcorper sollicitudin lacus quis pulvinar. Cras maximus risus quis mi ornare porta. Aliquam non turpis hendrerit, faucibus libero ut, vehicula tellus. Quisque eu dapibus neque. Pellentesque feugiat, tellus ac porttitor convallis, metus dui faucibus massa, vitae posuere risus neque vehicula orci. Maecenas ipsum purus, egestas vel sem in, molestie mattis lectus. Maecenas pulvinar, metus aliquam mollis gravida, mi nulla euismod sem, vitae blandit justo diam ut sapien. Phasellus auctor ultricies massa, pulvinar rhoncus purus dignissim at. Nulla tempor tortor et leo vestibulum consectetur. Etiam mollis convallis auctor. Donec eleifend libero et maximus convallis. Nam nec leo justo. Donec at nisl pulvinar, sagittis metus eget, consectetur nisl.</p> <p>Fusce varius egestas placerat. Orci varius natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Nullam ac dictum eros, eu faucibus metus. Donec at tortor tortor. Donec gravida purus sed metus blandit, quis fringilla dui ultricies. Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos himenaeos. Sed lorem urna, consequat vel suscipit at, lobortis eget quam. Proin libero erat, aliquet condimentum fringilla a, suscipit vitae lorem. Proin tincidunt purus non lacus commodo iaculis. Quisque sed arcu nec nibh efficitur dapibus in id nunc.</p> <p>Ut sed fermentum enim. Cras congue mi vel eros porta facilisis vitae vel augue. Praesent nulla diam, laoreet id nisi eget, consequat ultrices velit. Nulla non purus consequat, condimentum lorem at, mattis odio. Nam maximus ligula eros, nec tempus eros egestas at. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Nunc suscipit nibh sit amet metus eleifend ultrices. Suspendisse auctor lectus ut mauris sollicitudin consectetur. Aliquam id mauris urna. Sed eget nulla ac ex hendrerit iaculis id vel nisl. Aenean urna metus, tempor eu accumsan non, tincidunt ornare nunc. Aliquam gravida gravida dignissim. Integer ultricies finibus quam.</p> <p>Orci varius natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Phasellus sollicitudin eros vitae magna condimentum facilisis. Nullam posuere sollicitudin molestie. Etiam id lacus venenatis, gravida nunc et, consequat arcu. Vestibulum fringilla viverra dictum. Suspendisse et mattis nibh. Nam ac efficitur turpis, in maximus libero. Praesent porttitor eros in tellus scelerisque, a vestibulum justo laoreet.</p> <p>Nam vitae massa semper, tempus tellus eget, euismod ligula. Sed vulputate hendrerit tortor. Donec nec erat sit amet lectus consequat ullamcorper vel non ex. Duis viverra fringilla sapien gravida euismod. Pellentesque elementum metus justo. Maecenas id iaculis ante. Sed id luctus mauris. Fusce vehicula metus dolor, eget laoreet dolor aliquet vitae. Nulla commodo non dui et condimentum. Integer auctor elit nec quam ullamcorper dapibus.</p> <p>Etiam sed vulputate massa. Nunc rhoncus augue sed massa bibendum commodo. Proin ut ligula mauris. In iaculis vulputate libero euismod scelerisque. Cras laoreet mi ac mi varius, vel dictum augue interdum. Praesent accumsan, purus nec condimentum iaculis, eros lectus dapibus ex, in dapibus ipsum leo a urna. Vestibulum ut purus nec libero sodales molestie at vel diam. Aenean sed urna enim. Suspendisse in mauris vel ligula aliquam tincidunt. Ut rutrum sagittis arcu ut scelerisque. Vestibulum sit amet condimentum justo. Nunc in vulputate mauris. Aliquam at diam accumsan, molestie nibh vel, dictum est. Quisque tincidunt lectus non leo venenatis, ut suscipit nisi tristique. Vivamus eleifend lobortis neque luctus tincidunt. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia curae;</p> <p>Sed non vestibulum tortor. Cras vel urna ullamcorper, elementum felis vitae, sagittis dui. Duis ut purus pellentesque, venenatis orci id, dignissim tellus. Aliquam id dui augue. Aliquam vehicula iaculis leo, scelerisque laoreet purus suscipit vel. Morbi eget consectetur ipsum, vitae ornare massa. Nam maximus aliquet suscipit. Cras eget enim a quam pellentesque egestas. Etiam id consequat ante. Vestibulum sed fringilla tellus. Fusce tempor, libero et ultricies facilisis, ante mi euismod mi, nec aliquet turpis metus at sem. Maecenas nunc eros, mollis viverra libero sit amet, semper commodo purus. Quisque rhoncus consequat erat. Nulla placerat ex libero. Etiam condimentum arcu at ligula malesuada porta.</p> <p>Fusce orci nunc, volutpat nec vulputate commodo, iaculis eget ligula. In hac habitasse platea dictumst. Curabitur id pellentesque ligula. Maecenas gravida lobortis urna, pulvinar sagittis nisi iaculis sit amet. Nulla tincidunt nec leo molestie placerat. Aenean volutpat libero et elementum molestie. Cras ex libero, posuere rhoncus consectetur in, varius quis lacus. Aenean nec molestie enim, sit amet accumsan neque. Quisque pellentesque aliquet fermentum. Cras in consectetur diam. Quisque ligula lorem, gravida vel diam a, tempor mollis mi.</p> <p>Nam mollis metus ut tellus vestibulum tincidunt. Aliquam gravida nibh tortor, a pretium dolor laoreet sit amet. Nulla facilisi. Nullam justo sem, viverra quis maximus id, varius quis lectus. Curabitur quis lacinia metus. In vel est sed nisl sollicitudin vulputate ac eget enim. Quisque accumsan risus imperdiet tellus venenatis malesuada eu a dolor.</p> <p>Nullam euismod neque quis orci tempor ornare. Maecenas pharetra a odio vitae condimentum. Vivamus placerat ante eget pellentesque facilisis. Duis quis cursus nisl. Donec pellentesque tincidunt lorem, vitae fermentum nisi laoreet tincidunt. Cras ut placerat leo. Curabitur rhoncus tincidunt leo quis facilisis. Integer mollis diam odio, varius pretium ipsum posuere vitae. Sed ornare libero tortor, vel gravida diam tempor vel. In nec nisi sit amet metus vestibulum condimentum. Vivamus iaculis nunc ligula, non pretium ex tincidunt eget. Donec sagittis malesuada est, vitae sodales purus egestas ac. Proin tincidunt aliquet iaculis.</p>"},{"location":"sanat-zanaat.html","title":"Sanat ve Zanaat","text":""},{"location":"sanat-zanaat.html#sanat-ve-zanaat","title":"Sanat ve Zanaat","text":""},{"location":"sanat-zanaat.html#karadelik-haftas","title":"Karadelik Haftas\u0131","text":"<p>Ba\u015fl\u0131k: Comme un Chef</p> <p>\u0130\u00e7erik T\u00fcr\u00fc: Film</p> Beyaz Perde \u00d6zeti <p>Jacky Bonnot, 32 ya\u015f\u0131nda amat\u00f6r bir a\u015f\u00e7\u0131d\u0131r. Ger\u00e7ekten \u00e7ok yeteneklidir ve hayali \u00fcnl\u00fc bir a\u015f\u00e7\u0131 olup b\u00fcy\u00fck bir restoranda \u00e7al\u0131\u015fmaktad\u0131r. Ekonomik durumu k\u00fc\u00e7\u00fck mutfak i\u015flerini kabul edip bu yerlerde de \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 gerektirmektedir; fakat Jacky bu i\u015flerde de bir t\u00fcrl\u00fc tutunamaz. Ta ki y\u0131ld\u0131zl\u0131 b\u00fcy\u00fck bir \u015fef olan Alexandre La Garde'la yollar\u0131 kesi\u015finceye kadar! Kabiliyetli olman\u0131n yan\u0131nda bir o kadar da inat\u00e7\u0131 olan Jacky, Lagarde'\u0131n bir t\u00fcrl\u00fc anla\u015famad\u0131\u011f\u0131 restoran\u0131n y\u00f6netim kurulu ba\u015fkan\u0131 Stanislas Matter'\u0131n koltu\u011funu sars\u0131p yerine ge\u00e7irmek i\u00e7in bi\u00e7ilmi\u015f kaftand\u0131r. La Garde \u00f6te yandan inceleme i\u00e7in kendisini g\u00f6rmeye gelecek yetkililere sunacak yeni bir \u015feyler bulmak zorundad\u0131r ve yard\u0131ma ihtiyac\u0131 vard\u0131r. Ayr\u0131ca restoranlar\u0131 da ekonomik \u00e7\u0131kmazdan dolay\u0131 tehlikededir ve bu ikilinin kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131 farkl\u0131 sonu\u00e7lar do\u011fmas\u0131na neden olacakt\u0131r!</p> <p>Detayl\u0131 bilgi i\u00e7in t\u0131klay\u0131n\u0131z</p> <p>Bu film ile bir zanaat olarak gastronomiye e\u011flenceli bir giri\u015f yap\u0131lmas\u0131 hedeflenmi\u015ftir. Yaln\u0131zca izleyin ve keyif almaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131n.</p> <p>Ba\u015fl\u0131k: Sanat K\u00fclt\u00fcrel De\u011fi\u015fimi Nas\u0131l \u015eekillendirir? </p> <p>\u0130\u00e7erik T\u00fcr\u00fc: Video</p> <p>Bu video ile zanaat olgusundan sonra sanat\u0131n k\u00fclt\u00fcrel de\u011fi\u015fimi nas\u0131l \u015fekillendirdi\u011fi sosyolojik olarak ele al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r. T\u00fcrk\u00e7e dil se\u00e7ene\u011fi i\u00e7in bu linkten de faydalanabilirsiniz.</p> <p>Ba\u015fl\u0131k: Yeryu\u0308zu\u0308 ve Du\u0308nya Ac\u0327\u0131s\u0131ndan Sanat </p> <p>\u0130\u00e7erik T\u00fcr\u00fc: Video</p> <p>Bu video ile dijital \u00e7a\u011fda sanat\u0131n d\u00fcnya i\u00e7in ne ifade etti\u011fi konusuna vurgu yap\u0131lmak istenmi\u015ftir. </p> <p>\u0130leri Okuma</p> <p>Konular ilginizi \u00e7ektiyse, tamamen iste\u011fe ba\u011fl\u0131 olarak bu kaynaklar\u0131 da ziyaret edebilirsiniz.</p> <ul> <li>Sanat tarihi ile alakal\u0131 detayl\u0131 bir e\u011fitim seti i\u00e7in bu linke t\u0131klay\u0131n\u0131z.</li> <li>Yiyece\u011fin Ser\u00fcveni isimli bu belgesel gastronomiden yola \u00e7\u0131karak sofras\u0131na gelen yiyece\u011fin k\u00f6kenlerini merak edenler i\u00e7in ayr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.</li> </ul>"},{"location":"sanat-zanaat.html#kulucka-haftas","title":"Kulu\u00e7ka Haftas\u0131","text":"<p>Bu ba\u015fl\u0131k ile ilgili \u015fu an bilgi bulunmamaktad\u0131r. Daha sonra a\u00e7\u0131klanacakt\u0131r.</p>"},{"location":"sanat-zanaat.html#supernova-haftas","title":"S\u00fcpernova Haftas\u0131","text":"\u0130stanbul <p>Bu ba\u015fl\u0131kta \u00f6\u011frenciler kendi illerindeki y\u00f6resel sanat/zanaat \u00f6gelerinden bir tanesini liderleri e\u015fli\u011finde deneyimleme imkan\u0131 bulacaklard\u0131r. </p> Konya <p>Bu ba\u015fl\u0131kta \u00f6\u011frenciler kendi illerindeki y\u00f6resel sanat/zanaat \u00f6gelerinden bir tanesini liderleri e\u015fli\u011finde deneyimleme imkan\u0131 bulacaklard\u0131r. </p> Antalya <p>Bu ba\u015fl\u0131kta \u00f6\u011frenciler kendi illerindeki y\u00f6resel sanat/zanaat \u00f6gelerinden bir tanesini liderleri e\u015fli\u011finde deneyimleme imkan\u0131 bulacaklard\u0131r. </p> Samsun <p>Bu ba\u015fl\u0131kta \u00f6\u011frenciler kendi illerindeki y\u00f6resel sanat/zanaat \u00f6gelerinden bir tanesini liderleri e\u015fli\u011finde deneyimleme imkan\u0131 bulacaklard\u0131r. </p> Sivas <p>Bu ba\u015fl\u0131kta \u00f6\u011frenciler kendi illerindeki y\u00f6resel sanat/zanaat \u00f6gelerinden bir tanesini liderleri e\u015fli\u011finde deneyimleme imkan\u0131 bulacaklard\u0131r. </p>"},{"location":"sanayi-teknoloji.html","title":"Sanayi ve Teknoloji","text":""},{"location":"sanayi-teknoloji.html#sanayi-ve-teknoloji","title":"Sanayi ve Teknoloji","text":""},{"location":"sanayi-teknoloji.html#karadelik-haftas","title":"Karadelik Haftas\u0131","text":"<p>Ba\u015fl\u0131k: Devrim Arabalar\u0131</p> <p>\u0130\u00e7erik T\u00fcr\u00fc: Film</p> Beyaz Perde \u00d6zeti <p>1960 y\u0131l\u0131nda 27 May\u0131s darbesi sonucu g\u00f6reve gelen general Cemal G\u00fcrsel'in ger\u00e7ek hikayesinden yola \u00e7\u0131karak olu\u015fturulan Devrim Arabalar\u0131 adl\u0131 filmi babas\u0131 darbecilikle su\u00e7lanan parlak y\u00f6netmen Tolga \u00d6rnek'in \u00e7ekmesi ilgin\u00e7 bir tesad\u00fcf olmu\u015ftur. \u0130htilalden bir sene sonra Cumhurba\u015fkan\u0131 Cemal G\u00fcrsel, uzun zamand\u0131r hasretini \u00e7ekti\u011fi yerli \u00fcretim bir otomobil yap\u0131lmas\u0131n\u0131 emreder ve g\u00f6revin TCDD i\u015fletmesine verildi\u011fini a\u00e7\u0131klar. Hemen i\u015fe koyulan 23 m\u00fchendisin \u00f6n\u00fcnde bu otomobili yapmak i\u00e7in Cumhuriyet Bayram\u0131\u2019na kadar yaln\u0131zca 130 g\u00fcn vard\u0131r. Devrim ad\u0131 verilecek olan bu arabay\u0131 \u00fcretmek i\u00e7in 23 m\u00fchendis el ele verecek, kariyerlerini ve aile hayatlar\u0131n\u0131 riske atarak zamanla, yoklukla, politikayla, kar\u015f\u0131lar\u0131na \u00e7\u0131kan say\u0131s\u0131z engelle ba\u015f etmek zorunda kalacakt\u0131r. Benzini bitti diye yolda kalan araba etiketiyle unutulan Devrim'in hazin hikayesinin bilinen ve bilinmeyenlerinin anlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Devrim Arabalar\u0131 filminin senaryosunu, Murat Di\u015fli ve Tolga \u00d6rnek 2 y\u0131ll\u0131k bir ara\u015ft\u0131rma sonucunda olu\u015fturmu\u015flar. Yard\u0131mc\u0131 y\u00f6netmenlik g\u00f6revinde ise daha sonra Kuzey ve G\u00fcney adl\u0131 ba\u015far\u0131l\u0131 dizi filmin y\u00f6netmeni olacak Mehmet Ada \u00d6ztekin bulunmakta.</p> <p>Detayl\u0131 bilgi i\u00e7in t\u0131klay\u0131n\u0131z</p> <p>Bu film T\u00fcrkiye'nin yerli otomobil \u00fcretim s\u00fcrecini anlatarak Milli teknoloji geli\u015ftirmenin zorluklar\u0131n\u0131 aktarmaktad\u0131r. Bu s\u00fcre\u00e7te ya\u015fanan b\u00fcrokratik engeller, ileti\u015fim eksiklikleri ve karar verici konumundaki aksamalar, \u00fclkenin kalk\u0131nmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki yap\u0131sal engelleri sorgulama f\u0131rsat\u0131 sunar. 1960\u2019l\u0131 y\u0131llarda i\u00e7inden ge\u00e7ti\u011fi siyasal ve toplumsal ko\u015fullar, sanayile\u015fme \u00e7abalar\u0131n\u0131n neden ve nas\u0131l sekteye u\u011frad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlamaya yard\u0131mc\u0131 olur. Yaln\u0131zca bir araban\u0131n hik\u00e2yesi de\u011fil; yerli \u00fcretimin, ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011f\u0131n, \u00f6zg\u00fcvenin ve vizyoner liderli\u011fin ne kadar \u00f6nemli oldu\u011funu hat\u0131rlatmaktad\u0131r.</p> <p>Ba\u015fl\u0131k: Truman Doktrini ve Marshall Yard\u0131m\u0131</p> <p>\u0130\u00e7erik T\u00fcr\u00fc: Video</p> <p>Truman Doktrini ve Marshall Yard\u0131m\u0131 hakk\u0131nda bilgi sahibi olunmas\u0131</p> <p>Ba\u015fl\u0131k: T\u00fcrk Savunma Sanayi Politikas\u0131n\u0131n Tarihsel D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc: Milli Teknoloji Hamlesi </p> <p>\u0130\u00e7erik T\u00fcr\u00fc: Makale (Sadele\u015ftirilmi\u015f)</p> <p>Bu makale ile savunma sanayisinin tarihsel geli\u015fim s\u00fcre\u00e7lerini incelemek ve bu s\u00fcre\u00e7te olu\u015fan kurum ve kurulu\u015flar\u0131 tan\u0131mak hedeflenmi\u015ftir.. </p> <p></p> Eri\u015fim <p>Makalenin tamam\u0131na bu linkten eri\u015filebilir</p>"},{"location":"sanayi-teknoloji.html#kulucka-haftas","title":"Kulu\u00e7ka Haftas\u0131","text":"<p>Bu ba\u015fl\u0131k ile ilgili \u015fu an bilgi bulunmamaktad\u0131r. Daha sonra a\u00e7\u0131klanacakt\u0131r.</p>"},{"location":"sanayi-teknoloji.html#supernova-haftas","title":"S\u00fcpernova Haftas\u0131","text":"<p>Bu ba\u015fl\u0131k ile ilgili \u015fu an bilgi bulunmamaktad\u0131r. Daha sonra a\u00e7\u0131klanacakt\u0131r.</p>"},{"location":"surdurulebilirlik.html","title":"S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik","text":""},{"location":"surdurulebilirlik.html#surdurulebilirlik","title":"S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik","text":""},{"location":"surdurulebilirlik.html#karadelik-haftas","title":"Karadelik Haftas\u0131","text":"<p>Ba\u015fl\u0131k: How Great Leaders Inspire Action</p> <p>\u0130\u00e7erik T\u00fcr\u00fc: Video</p> <p>Bu videodan beklenen fayda, \u00f6\u011frencilerin bir i\u015fin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011fini sa\u011flamak i\u00e7in vizyon ve amac\u0131n (neden?) \u00f6nemini kavramas\u0131d\u0131r.</p> <p>Ba\u015fl\u0131k: How to Build a Business That Lasts 100 Years </p> <p>\u0130\u00e7erik T\u00fcr\u00fc: Video</p> <p>Bu videodan beklenen fayda, \u00f6\u011frencilerin bir i\u015fin uzun vadeli s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011fi i\u00e7in biyolojik esneklik ve stratejik uyumun \u00f6nemini kavramas\u0131d\u0131r.</p>"},{"location":"surdurulebilirlik.html#kulucka-haftas","title":"Kulu\u00e7ka Haftas\u0131","text":"<p>Bu ba\u015fl\u0131k ile ilgili \u015fu an bilgi bulunmamaktad\u0131r. Daha sonra a\u00e7\u0131klanacakt\u0131r.</p>"},{"location":"surdurulebilirlik.html#supernova-haftas","title":"S\u00fcpernova Haftas\u0131","text":"\u0130stanbul <p>Bu ba\u015fl\u0131k alt\u0131nda kulu\u00e7ka haftas\u0131n\u0131n aksine b\u00fct\u00fcnc\u00fcl bir yakla\u015f\u0131m geli\u015ftirebilmek ve kavramlar\u0131n disiplinleraras\u0131 terimsel farkl\u0131l\u0131klar\u0131 \u00fczerine i\u00e7g\u00f6r\u00fc olu\u015fturabilmek i\u00e7in il belediyelerinin geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm tesislerine geziler d\u00fczenlenecek, yetkililerden yerinde bilgi aktar\u0131m\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirilecektir.</p> Konya <p>Bu ba\u015fl\u0131k alt\u0131nda kulu\u00e7ka haftas\u0131n\u0131n aksine b\u00fct\u00fcnc\u00fcl bir yakla\u015f\u0131m geli\u015ftirebilmek ve kavramlar\u0131n disiplinleraras\u0131 terimsel farkl\u0131l\u0131klar\u0131 \u00fczerine i\u00e7g\u00f6r\u00fc olu\u015fturabilmek i\u00e7in il belediyelerinin geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm tesislerine geziler d\u00fczenlenecek, yetkililerden yerinde bilgi aktar\u0131m\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirilecektir.</p> Antalya <p>Bu ba\u015fl\u0131k alt\u0131nda kulu\u00e7ka haftas\u0131n\u0131n aksine b\u00fct\u00fcnc\u00fcl bir yakla\u015f\u0131m geli\u015ftirebilmek ve kavramlar\u0131n disiplinleraras\u0131 terimsel farkl\u0131l\u0131klar\u0131 \u00fczerine i\u00e7g\u00f6r\u00fc olu\u015fturabilmek i\u00e7in il belediyelerinin geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm tesislerine geziler d\u00fczenlenecek, yetkililerden yerinde bilgi aktar\u0131m\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirilecektir.</p> Samsun <p>Bu ba\u015fl\u0131k alt\u0131nda kulu\u00e7ka haftas\u0131n\u0131n aksine b\u00fct\u00fcnc\u00fcl bir yakla\u015f\u0131m geli\u015ftirebilmek ve kavramlar\u0131n disiplinleraras\u0131 terimsel farkl\u0131l\u0131klar\u0131 \u00fczerine i\u00e7g\u00f6r\u00fc olu\u015fturabilmek i\u00e7in il belediyelerinin geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm tesislerine geziler d\u00fczenlenecek, yetkililerden yerinde bilgi aktar\u0131m\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirilecektir.</p> Sivas <p>Bu ba\u015fl\u0131k alt\u0131nda kulu\u00e7ka haftas\u0131n\u0131n aksine b\u00fct\u00fcnc\u00fcl bir yakla\u015f\u0131m geli\u015ftirebilmek ve kavramlar\u0131n disiplinleraras\u0131 terimsel farkl\u0131l\u0131klar\u0131 \u00fczerine i\u00e7g\u00f6r\u00fc olu\u015fturabilmek i\u00e7in il belediyelerinin geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm tesislerine geziler d\u00fczenlenecek, yetkililerden yerinde bilgi aktar\u0131m\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirilecektir.</p>"},{"location":"fanzinler/fanzinler.html","title":"Edebiyat S\u00fcpernova - Fanzin","text":""},{"location":"fanzinler/fanzinler.html#edebiyat-supernova-fanzin","title":"Edebiyat S\u00fcpernova - Fanzin","text":"<p>Nedir bu fanzinler?</p> <p>Fanzinler tarih boyunca \u00f6zg\u00fcn fikirlere kulu\u00e7ka g\u00f6revi g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fcr. Biz de edebiyat ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 alt\u0131nda \"sosyal giri\u015fimcilik ve kulu\u00e7ka merkezi\" mottosu ile yola \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131m\u0131z MARS Projesi'nde bir haftam\u0131z\u0131 fanzin olu\u015fturmaya ay\u0131rd\u0131k. Bu sayfadan Edebiyat S\u00fcpernova kapsam\u0131nda \u00e7e\u015fitli illerden farkl\u0131 okullar taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan, \u00f6\u011frencilerin \u00f6zg\u00fcn edebi eserlerini i\u00e7eren dijital fanzinlere eri\u015febilirsiniz. D\u00fczenlenen etkinliklerle \u00f6\u011frencilerin edebiyat sevgisini g\u00fc\u00e7lendirmeyi ama\u00e7l\u0131yoruz.</p>"},{"location":"fanzinler/fanzinler.html#istanbul","title":"\ud83d\udccd \u0130stanbul","text":""},{"location":"fanzinler/fanzinler.html#akif-inan-aihl","title":"\ud83c\udfeb Akif \u0130nan A\u0130HL","text":""},{"location":"fanzinler/fanzinler.html#besiktas-aihl","title":"\ud83c\udfeb Be\u015fikta\u015f A\u0130HL","text":""},{"location":"fanzinler/fanzinler.html#tenzile-erdogan-aihl","title":"\ud83c\udfeb Tenzile Erdo\u011fan A\u0130HL","text":""},{"location":"fanzinler/fanzinler.html#konya","title":"\ud83d\udccd Konya","text":""},{"location":"fanzinler/fanzinler.html#mahmut-sami-ramazanoglu-aihl-erkekler","title":"\ud83c\udfeb Mahmut Sami Ramazano\u011flu A\u0130HL (Erkekler)","text":""},{"location":"fanzinler/fanzinler.html#mahmut-sami-ramazanoglu-aihl-kzlar","title":"\ud83c\udfeb Mahmut Sami Ramazano\u011flu A\u0130HL (K\u0131zlar)","text":"<p>Fanzin 1</p> <p>Fanzin 2</p>"},{"location":"fanzinler/fanzinler.html#antalya","title":"\ud83d\udccd Antalya","text":""},{"location":"fanzinler/fanzinler.html#mahmut-celalettin-okten-aihl","title":"\ud83c\udfeb Mahmut Celalettin \u00d6kten A\u0130HL","text":""},{"location":"fanzinler/fanzinler.html#hayme-ana-aihl","title":"\ud83c\udfeb Hayme Ana A\u0130HL","text":""},{"location":"fanzinler/fanzinler.html#samsun","title":"\ud83d\udccd Samsun","text":""},{"location":"fanzinler/fanzinler.html#atakum-aihl-erkekler","title":"\ud83c\udfeb Atakum A\u0130HL (Erkekler)","text":""},{"location":"fanzinler/fanzinler.html#atakum-aihl-kzlar","title":"\ud83c\udfeb Atakum A\u0130HL (K\u0131zlar)","text":""},{"location":"fanzinler/fanzinler.html#sivas","title":"\ud83d\udccd Sivas","text":""},{"location":"fanzinler/fanzinler.html#ihramczade-aihl-erkekler","title":"\ud83c\udfeb \u0130hramc\u0131zade A\u0130HL (Erkekler)","text":""},{"location":"fanzinler/fanzinler.html#ihramczade-aihl-kzlar","title":"\ud83c\udfeb \u0130hramc\u0131zade A\u0130HL (K\u0131zlar)","text":"<p>\u2728 Keyifli okumalar dileriz!</p>"}]}